---
stage: Plan
group: Project Management
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
---

# 任务 **(FREE)**

> - 引入于 14.5 版本，功能标志为 `work_items`。默认禁用。
> - 创建、编辑和删除任务功能引入于 15.0 版本。
> - 在 SaaS 和私有化部署版上启用于 15.3 版本。

已知限制：

- 当前无法通过 REST API 访问任务。

FLAG:
在私有化部署版上，此功能默认可用。要隐藏此功能，询问管理员禁用功能标志 `work_items` 和 `work_items_hierarchy`。在 SaaS 版上，此功能可用。

使用任务来跟踪关闭[议题](project/issues/index.md)所需的步骤。

在规划议题时，您需要一种方法来捕获和分解完成它所需的技术要求或步骤，有相关任务的议题可以更好地被定义，因此您可以提供更准确的议题权重和完成标准。

<!--
Tasks are a type of work item, a step towards [default issue types](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/323404)
in GitLab.
For the roadmap of migrating issues and [epics](group/epics/index.md)
to work items and adding custom work item types, visit
[epic 6033](https://gitlab.com/groups/gitlab-org/-/epics/6033) or
[Plan direction page](https://about.gitlab.com/direction/plan/).
-->

## 查看任务

在 **任务** 部分中，查看议题中的任务。

您还可以用 `Type = task` [过滤议题列表](project/issues/managing_issues.md#filter-the-list-of-issues)。


## 创建任务

先决条件：

- 您必须至少具有项目的报告者角色，或者项目必须是公开的。

要创建任务：

1. 在议题描述的 **任务** 部分中，选择 **添加**。
1. 选择 **新建任务**。
1. 输入任务标题。
1. 选择 **创建任务**。

### 从任务列表项创建

> 引入于 15.9 版本。

先决条件：

- 您必须至少具有该项目的报告者角色。

在带有任务列表项的议题描述中：

1. 将鼠标悬停在任务列表项上并选择选项菜单 (**{ellipsis_v}**)。
1. 选择 **转换为任务**。

任务列表项将从议题描述中删除，并根据其内容在任务部件中创建了一个任务。
任何嵌套的任务列表项都会向上移动一个嵌套级别。

## 添加现有任务到议题

> 引入于 15.6 版本。

先决条件：

- 您必须至少具有该项目的访客角色，或者该项目必须是公开的。

添加任务：

1. 在议题描述的 **任务** 部分，选择 **添加**。
1. 选择 **现有任务**。
1. 按标题搜索任务。
1. 选择一个或多个任务添加到议题中。
1. 选择 **添加任务**。

## 编辑任务

先决条件：

- 您必须至少具有项目的报告者角色。

要编辑任务：

1. 在议题描述的 **任务** 部分中，选择您要编辑的任务。任务窗口打开。
1. 可选。要编辑标题，请选择它并进行更改。
1. 可选。要编辑说明，请选择编辑图标 (**{pencil}**)，进行更改，然后选择 **保存**。
1. 选择关闭图标 (**{close}**)。

## 从议题中移除任务

先决条件：

- 您必须至少具有项目的报告者角色。

您可以从议题中移除任务。任务没有被删除，但两者不再关联。无法再次关联它们。

要从议题中移除任务：

1. 在议题描述的 **任务** 部分中，在您要删除的任务旁边，选择选项菜单 (**{ellipsis_v}**)。
1. 选择 **移除任务**。

## 删除任务

先决条件：

- 您必须满足以下条件之一：
  - 作为任务的作者并至少具有项目的访客角色。
  - 具有项目的所有者角色。


要删除任务：

1. 在议题描述的 **任务** 部分中，选择您要编辑的任务。
1. 在任务窗口的选项菜单中（**{ellipsis_v}**），选择 **删除任务**。
1. 选择 **确定**。

## 添加任务到里程碑

> - 引入于 15.5 版本，[功能标志](../administration/feature_flags.md)为 `work_items_mvc_2`。默认禁用。
> - 功能标记变更为 `work_items_mvc` 于 15.7 版本。默认禁用。
> - 在 SaaS 和私有化部署版上启用于 15.7 版本。

您可以将任务添加到[里程碑](project/milestones/index.md)。
查看任务时可以看到里程碑标题。
如果您为已经属于里程碑的议题创建任务，则新任务会继承里程碑。

先决条件：

- 您必须至少具有该项目的报告者角色。

将任务添加到里程碑：

1. 在议题描述中，在 **任务** 部分，选择您要编辑的任务的标题。任务窗口打开。
1. 在 **里程碑** 旁边，选择 **添加到里程碑**。如果任务已经属于里程碑，下拉列表将显示当前里程碑。
1. 从下拉列表中选择要与任务关联的里程碑。

## 设置任务权重 **(PREMIUM)**

> 引入于 15.3 版本。

先决条件：

- 您必须至少具有项目的报告者角色。

您可以为每项任务设置权重，以显示它需要多少工作量。
此值仅在您查看任务时可见。

设置任务的议题权重：

1. 在议题描述的 **任务** 部分中，选择您要编辑的任务的标题。任务窗口打开。
1. 在 **权重** 旁边，输入一个正整数。
1. 选择关闭图标 (**{close}**)。

## 将用户分配给任务

> 引入于 15.4 版本。

要显示谁负责某项任务，您可以为其分配用户。

免费版用户可以为每个任务分配一个用户。
专业版及更高版本的用户可以将多个用户分配给单个任务。
另请参阅[议题的多个指派人](project/issues/multiple_assignees_for_issues.md)。

先决条件：

- 您必须至少具有该项目的报告者角色。

要更改任务的指派人：

1. 在问题描述的 **任务** 部分中，选择您要编辑的任务的标题。任务窗口打开。
1. 在 **指派人** 旁边，选择 **添加指派人**。
1. 从下拉列表中，选择要添加为指派人的用户。
1. 选择下拉列表之外的任何区域。

## 为任务分配标记

> 引入于 15.5 版本。

先决条件：

- 您必须至少具有该项目的报告者角色。

将[标记](project/labels.md)添加到任务：

1. 在议题描述的 **任务** 部分中，选择您要编辑的任务的标题。任务窗口打开。
1. 在 **标记** 旁边，选择 **添加标记**。
1. 从下拉列表中，选择要添加的标记。
1. 选择下拉列表之外的任何区域。

## 设置开始和截止日期

> - 引入于 15.4 版本，[功能标记](../administration/feature_flags.md) `work_items_mvc_2`。默认禁用。
> - 在 SaaS 版和私有化部署版上启用于 15.5 版本。

您可以在任务上设置[开始和截止日期](project/issues/due_dates.md)。

先决条件：

- 您必须至少具有项目的报告者角色。

您可以设置任务的开始日期和截止日期，以显示工作应该开始和结束的时间。

要设置截止日期：

1. 在问题描述的 **任务** 部分中，选择您要编辑的任务的标题。任务窗口打开。
1. 如果任务已经在 **截止日期** 旁边有截止日期，选择它。否则，请选择 **添加截止日期**。
1. 在日期选择器中，选择所需的截止日期。

要设置开始日期：

1. 在议题描述的 **任务** 部分中，选择您要编辑的任务的标题。任务窗口打开。
1. 如果任务已经在 **开始日期** 旁边有开始日期，选择它。否则，请选择 **添加开始日期**。
1. 在日期选择器中，选择所需的截止日期。

   截止日期必须与开始日期相同或晚于开始日期。
   如果您选择的开始日期晚于到期日期，则到期日期将更改为同一天。

## 设置任务权重 **(PREMIUM)**

> 引入于 15.3 版本。

先决条件：

- 您必须至少具有项目的报告者角色。

您可以为每项任务设置权重，以显示它需要多少工作量。
此值仅在您查看任务时可见。

设置任务的议题权重：

1. 在议题描述的 **任务** 部分中，选择您要编辑的任务的标题。任务窗口打开。
1. 在 **权重** 旁边，输入一个正整数。
1. 选择关闭图标 (**{close}**)。

## 将任务添加到迭代 **(PREMIUM)**

> - 引入于 15.5 版本。
> - 功能标记变更为 `work_items_mvc` 于 15.7 版本。默认禁用。
> - 在 SaaS 和私有化部署版上启用于 15.7 版本。

您可以将任务添加到[迭代](group/iterations/index.md)。
只有在查看任务时才能看到迭代标题和周期。

先决条件：

- 您必须至少具有项目的报告者角色。

要将任务添加到迭代：

1. 在议题描述的 **任务** 部分中，选择您要编辑的任务的标题。任务窗口打开。
1. 在 **迭代** 旁边，选择 **添加到迭代**。
1. 从下拉列表中，选择要与任务关联的迭代。

## 查看任务系统备注

> - 引入于 15.7 版本，[功能标志](../administration/feature_flags.md)为 `work_items_mvc_2`。默认禁用。
> - 功能标志变为 `work_items_mvc` 于 15.8 版本。默认禁用。
> - 更改活动排序顺序功能引入于 15.8 版本。
> - 过滤活动功能引入于 15.10 版本。
> - 在 SaaS 和私有化部署版上启用于 15.10 版本。

您可以查看与该任务相关的所有系统备注。默认情况下，它们按 **最早在前** 排序。您始终可以将排序顺序更改为 **最新在前**，并且跨会话有效。
除了跨会话有效的默认 **所有活动** 之外，您还可以按 **仅评论** 和 **仅历史记录** 过滤活动。

## 评论和主题

您可以在任务中添加[评论](discussions/index.md)和回复主题。
